(長文分析) 從身分認同和歸屬感看移民決定

中文大學傳播與民意調查中心在 8 月進行的調查顯示，在 817 位被訪者中，說自己沒有打算移民的市民有 68%，17.4% 指自己有打算移民但未有計劃，8.9% 指自己計劃 5 年內走，5.8% 指自己計劃兩年內走。最後一個比例看似不高，但已經代表了幾十萬市民。繼 1980 和 1990 年代之後，香港將迎接另一個移民潮。
不過，之前一些媒體在報道關於移民的民調數字時，往往會指出在身分認同上自認為「香港人」的市民，以及在政治認同上自認為屬本土派支持者的市民，移民的意欲更高。這點也見於上述 8 月份的調查中，如表 1 所示，民主派支持者中，沒有打算移民的只有 57.1%。本土派支持者中，沒有打算移民的更只有 49.7%。認同自己是「香港人」的市民中，沒有打算移民的有 56.2 %，相比之下，認同自己是「中國人」或認同自己是「香港的中國人」或「中國的香港人」的市民，超過八成沒有打算移民。

社會參與度高者更可能移民。。。。。。。。

對政治環境的負面判斷 蓋過歸屬感的影響。。。。。。。

推

push